真。香港人入一入

是咁的，我係第四代香港人。太爺係國軍軍官打到香港之後交比英軍再定居，我阿爺係皇家香港警察做警司。入返正題，近日認識咗個朋友喺大陸出世之後成日都話要港獨又要移民咁樣，又成日話人支那 我真係完全唔知點樣回應佢 我心裏面好想講其實我哋真正嘅土生土長嘅香港人都唔係好鍾意你地啲咁嘅新移民。唔好喺度扮晒野以為有張身分證就可以洗底 真正嘅香港人係要對香港有付出過先算，例如父母一早由60-70年代已經來到香港定居，為香港發展出咗一分力。sorry for 1999

雖然無講錯，但係有啲尷尬

唔知點同佢解釋

唔洗解釋啦，留翻啖氣暖肚啦

總係覺得有啲嬲嬲地其實

咁一定有架啦，不過講完都改變唔到佢揸住香港身分證嘅事實

問題係佢講到自己好撚憎啲大陸人，但係其實佢自己都係

我知

咁樣都要玩分級真香港人 天倚大陸出世又點？有人覺佢唔係香港人？出世大陸香港核心價值好過你所謂香港出世大陸核心價值既真香港人啦

利申埋 大陸出世 老豆香港圍頭佬 合唔合格做你所謂既 真香港人

其實又咁講，大陸出世仲要講到自己好有香港核心價值，真係厚顏無恥。以我作例子，我有英國籍，但係我唔會有資格出嚟講話英格蘭民族醒覺，話做真英格蘭人代表。

價值觀一樣就係香港人，好過啲港奸

但係你母親係大陸人？

“價值觀一樣就係香港人” 若果你去到英國，你父母係倫敦生你出嚟，咁你父母可唔可以話佢哋嘅價值觀一樣所以要俾個英國passport你之後認你係英國人？我相信冇可能囉